美國將嚴格限制向中國出口民用核技術

華盛頓——川普政府週四宣布，它將嚴格限制民用核技術向中國的出口，官方聲稱這些技術正被轉用於新一代中國潛艇、航空母艦和浮動核電站。
美國一直在指控北京不斷從美國公司竊取核相關技術，使中國國有企業受益，而此次公告在該指控之外又摻入了安全方面的警告。
然而，在接受記者電話採訪時，政府官員幾乎沒有透露什麼能夠支持這一說法的情報證據。
此舉似乎屬於本屆政府的一項協同行動，希望在川普總統就中國商品宣布的關稅之外，再向中國施加新的壓力。

依家先黎限制